%@Titre: Caen -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Effectuer les calculs suivants et donner les résultats sous forme de fractions irréductibles :
$$A=\left(\dfrac57\right)^2-\dfrac27\qquad B=\dfrac{12 \times 10^{-3}}{16 \times 10^{-4}} \qquad C=\dfrac19+\dfrac1{12}$$
\item En électricité, pour calculer des valeurs de résistances, on utilise la formule : $\dfrac1{R}=\dfrac1{R_1}+\dfrac1{R_2}$.
\\Sachant que $R_{1}=9$ ohms et $R_2=12$ ohms, déterminer la valeur exacte de $R$.
\end{myenumerate}